控制桿太難用，美軍核動力潛艇改用Xbox 360控制器？

控制桿太難用，美軍核動力潛艇改用Xbox 360控制器？

美國海軍的維珍尼亞級（Virginia-class）核動力潛艇以裝可以作高清攝錄的光電船桅（photonics mast）取代傳統的潛望鏡，拍下來的畫面會顯示在控制室內的大屏幕，並以控制桿來操控。

當美軍向軍官及水手詢問如何可以改善潛艇時，其中一個重要問題是難以控制鏡頭，因為控制桿太笨重。

於是美國海軍及Lockheed Martin開始着手解決問題，他們把目標鎖定在已推出市埸的技術，一來可以降低成本，二來水手亦會較為熟悉，結果他們找到控制桿的替代品︰Xbox 360控制器——並計劃將這款控制器整合到潛艇控制室。

Lockheed Martin表示，在他們的實驗室測試中，參與的水手自行在幾分鐘內就弄清楚如何使用控制器，時間明顯比控制桿所需的數小時訓練短。

此外，採用Xbox控制器要便宜得多，原本的控制面板成本約3萬8千美元，但能以不夠30美元的Xbox控制器代替，要替換亦更為方便。

美國海軍表示，系統已在過去兩年經過全面測試，將會整合到維珍尼亞級潛艇的影像系統上，而預計會在今年11月開始服役的科羅拉多號（USS Colorado）將會率先採用此系統。至於現役的維珍尼亞級潛艇，亦會循正常裝備更新程序裝上Xbox控制器。

去換嘅話去common room或者士兵休息室拎個就得！

每個人有專屬手制

電競選手上戰場不是夢

我覺得會仆街

firmware 俾人hack

xbox elite 手制

所以美軍呢排成日撞船

用PS4個制又得唔得

唔怪得

用得360 一樣可以用PS4 到時好似GTA咁渣直昇機同戰機

DVA

PS4手制舒服啲

好似用左好耐？

ps4 非我族類呀嘛

Xbox 360個手掣真係好用，有人用佢黎控介床

但我覺得LR兩支棍仔斜上斜下成日都對唔準

壞制就仆街了

360個手掣一插電腦已經用得，PS4 呢？

身為ps fan覺得xbox手掣正d
以前玩過xbox360

即係gamepad+ipcam
何不用手機app

Love...D.VA

美軍d無人車都係用xbox手制

一早上左戰場， 無人機有部份係用打機方式控制
好處係training成本低， 生物限制解除
缺點係如果距離太遠有timelag

唔記得邊期how it works睇過

咁而家一架戰機咁貴，有某程度係因為要帶維生系統保住個機師

達哥今鋪發達啦

諗起mib2架車個呔盤變左ps2手制

好似話架機可以輕30%up

你覺得用返原本既控制桿會唔壞？

就係 最多係無電多 我地屋企D手制邊隻無跌過幾十次呀 我係電腦台上玩 日鳩日跌個手制都無野

試下睇完文先鳩up

控制鏡頭咋

PS4 用家用Xbox
按錯X O 就出事了

360 手制係最正
不過買咗ps4 同switch 都唔會買xbo

部潛艇揸揸下三紅

鍵盤戰士，到時美軍上連登請人

Xbox變左軍備
會唔會玩禁運

dva checking in

幾時有得睇人開台打仗

以後派國家隊打bf/cs決勝負啦

我都想知，可能就係衰在冇joystick？

我係呢個控制器既專業操作員，有五年經驗，請我得唔得

我由PS年代玩到依家十幾年 可以做經理位

滑鼠吊打美軍指日可待

唔會囉 軍用

你會唔會太撚天真